香港電台：早在中國出現首宗確診個案之前，病毒已在全球流傳。

全球的新型肺炎確診病例突破6700萬宗，超過154萬人死亡。美國仍然是最多人確診及病死的國家，印度及巴西排第二和第三。歐洲疫情未見有緩和跡象。多國紛紛收緊防疫措施，包括封城、宵禁，及限制旅遊等。香港亦出現第四波疫情，情況嚴峻，政府修例刊憲提供法律框架，限制接受強制檢測人士的活動，或封鎖有疫情爆發的處所，直至有關人士完成檢測而結果已獲確定。

彭博引述有研究報道，指美國在去年12月，已經出現新型冠狀病毒的感染個案。該研究亦提供證據顯示，早在中國出現首宗確診個案之前，病毒已在全球流傳。

先後有藥廠的新型冠狀病毒疫苗初步測試有效預防率逾九成，世衛總幹事譚德塞說，幾款疫苗在第三期臨床測試中，有令人鼓舞的結果，形容是在又長又黑的隧道見到光明。

旅遊業受疫情重創，全球估損失9.4兆元。疫情亦嚴重打擊全球經濟，世界銀行預計，2020年全球經濟收縮5.2%，是二戰以來最嚴重經濟衰退。美國失業率飆升至14.7%，是經濟大蕭條以來最高。美國國會預算辦公室表示，美國經濟可能需要10年時間，才能恢復至新型肺炎疫情爆發前的水平。費城聯邦儲備銀行總裁哈克表示，美國可能要到2023年才能恢復至疫情前的就業水平，而最新的跡象顯示，復蘇正處於停滯狀態。

世衛在3月上旬宣布新型肺炎為全球大流行，除南極洲之外，六大洲均有確診個案。世衛指新型肺炎疫情是「百年一遇」的健康危機，影響將持續幾十年。

這次疫情最早在2019年12月傳出，世衛早前將新型冠狀病毒感染的肺炎，正式命名為Covid-19。

係撚

繼續吹.jpg

中國所謂首宗確診係幾時先？

冇計
條路一早定左
只係早到定遲到

中共官方說法係12月1號

共產黨：美軍係武漢軍運會期間帶病毒去武漢

好似佢地一直都係咁講

12月1日前嘅12月即係幾號

有冇確實日子/個案？？
如果唔係點講都得

原來有12月0日

又長又黑

梁家榮 = 就死嘅諸葛亮

錯，中國是從來沒有肺炎

彭博引述有研究報道，指美國在去年12月，已經出現新型冠狀病毒的感染個案。該研究亦提供證據顯示，早在中國出現首宗確診個案之前，病毒已在全球流傳。

樓豬引戰？

所謂引述報導，但報導係出自邊個組織同邊個專家嘅研究同撰寫，邊度無得，完全無提，
夠可以引述研究報告武肺係2019年6月係北京流行再傳入武漢。

港台轉發fake news無責任？

耶穌原來都係一個myth
毛差差講係
就有人信

其實佢哋跟返呢個故仔算啦
又印度又意大利前言不對後語

Btw Bloomberg fake news唔關RTHK事

武漢肺炎輪到邊個國家？

音樂椅

美國CDC 研究，只能夠證明中國確診遲咗好多，同來源地冇關係

聽講侏儸紀已經有新型肺炎

引述報道啫

你覺得RTHK班編輯唔係特登搵野黎報導？

有咩問題
引述彭博

你最多話彭博

明知係fake news仍然去報，一係編輯失職，一係有政治動機

當市民on9?????

留意係「彭博引述有研究報道」
Bloomberg係business news
不嬲係以數據做基礎
所以比較中立（相對）
應該問份研究究竟係up乜，邊個做

新聞既真假在於睇既人信唔信

班廢老就係冇腦先會聽到乜就信乜

佢都戇鳩，呢隻野傳染咁勁周圍都係，如果有流傳，醫護一早中招，外國醫護唔撚屌晒鬼呀，

支那武漢死咁多要封城，全世界其他地方都未有事，
你老味而家學人改歷史，洗白

咁你咩source 都應該報既
中國宣稱炸嘛
何況全球有疫情又點
疫情喺武漢失控先係重點

佢引述彭博姐

東亞病夫

武漢肺炎

咁做咩搶曬全球既口罩？

所有媒介都收歸國有，自吹

但依D咁誤導性既野係咪唔應該報

無錯，樓主標題撚

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

最近興澳洲

咁未變相係黃絲既新聞審查

今時今日 無腦生存唔到架啦
睇咩新聞都要比心機睇
唔係走去迫傳媒機構唔播某啲新聞

武漢冇死過人

12月0日

杯葛港台啦 成班賤種

應該係美軍同武漢軍肛交果時傳染既

不嬲都會 quote 外媒嘅報道㗎喎
同埋提供多一個方面資訊唔等如 fake news / propaganda
同埋不如睇 raw source

Bloomberg：

The study：

又要提一提 香港郵政11月中就停咗去武漢嘅服務

外星人傳入, 絕對唔係武漢, 屌

痴線明明11月已經傳緊武漢